---
title: "A propos"
author: Argonothe
date: 2018-06-26T14:38:41+00:00
menu: "main"
weight: 1
---

### Siril est un outil de traitement d&#8217;images astronomiques.

Il est spécialement conçu pour la réduction du bruit et l&#8217;amélioration du rapport signal/bruit d&#8217;une image issue de plusieurs captures, comme l&#8217;exige l&#8217;astronomie.

Siril peut aligner automatiquement ou manuellement, empiler et améliorer des images provenant de différents formats de fichiers, même des fichiers de séquences d&#8217;images (films et fichiers SER).

Les contributeurs [sont les bienvenus](https://gitlab.com/free-astro/siril/-/blob/master/CONTRIBUTING.md).

Le langage de programmation est le C, avec des parties en C++. Le développement principal est fait avec les versions les plus récentes des bibliothèques partagées sous GNU/Linux.
